[認真mode]想同應屆公開試嘅同學仔講聲加油，同埋以下呢番說話...

唔會當呢個公開試係咩生關死劫，用平常心考就已經最能發揮水準
唔好當呢一個係咩大嘅難關，咁你就唔會咁緊張
事實上，入到大學先係中另一個大伏
如果你入到大學唔係單單為左溝女同9hea幾年，你每個sem要讀/自我裝備嘅野都會比一個公開試更多
專業科目唔需要提，每一個course嘅量都多到嚇死你
唔好以為讀商科可以好hea，我識絕大多數gbus同qfin等神商科學生都會空閒時間自chur，如想入ibank就會爆晒gpa、打比賽、留意市況、準備一大堆ibankers會問嘅technical questions等等...

當你知道大學對你嘅要求比公開試高N倍個陣，同自己講，如果公開試都搞唔掂已經唔需要諗入大學，勉強比你入到都只會浪費光陰，所以大家入到試場平常心盡全力就足夠

同埋諗下點利用考完試嘅幾個月時間充實自己，唔好9 hea浪費佢

要講嘅已經講完，可以出返去溫你嘅書

認同 做到平常心應對已經先贏一半

樓主

On9仔
Dse同學仔～有個傻閪娛賓呀

hkcc

hkcc>>>>>>>>hku

同學仔要引以為戒

Agger自chur真係on99

不過都唔夠hkcc屌屌屌屌屌屌 on9

Hku LLB 點夠人hkcc 商科黎

人地好心幫我推post姐
Dse雞會覺得樂大件事，作為大學雞有責任提醒dse雞其實佢地應付嘅野唔係真係咁難，公開試嘅壓力源於一試定生死，不過愈係咁愈應該放輕鬆

撚狗

心理作用啦
入到U病得幾次？

平常心好緊要，任你再緊張，
考之前果一兩粒鐘已經改變唔到d咩。
輕鬆少少，靜落黎比個腦回回氣，
反而個腦會無咁實。

最緊要，行出試場就唔好再諗果科考成點，
好好準備下一科。

* 會考時自己行出試場淨係去抄牌
同條女食野果陣佢講起份卷我完全零印象

btw，過左呢個十九難關之後，無論輸贏其實仲有好多更on9 既大佬等你打

完全認同
識既野永遠唔夠

大學先係惡戰連場，公開試充其量係序章

自問心理壓力太大ge，考完千祈唔好對答案

呢位理大測量哥 做乜姐你

Btw 入大學係中一個超級大伏 呢句真係岩

入大學起碼考八次公開試

岩呀 不過人地係hkcc喎

中伏又唔見你quit

社大比港大更伏，人生有時係lesser of several evils嘅姐

考衰都唔使唔開心最多咪retake

壓力大撚到仆街由朝chur到夜
呢幾個月同以前唔熟嘅讀書同學熟晒
反而出黎玩開hea嘅就疏晒

放輕鬆

學校老師對我好有期望我又唔敢辜負佢哋
依家科科都想攞5真係好大壓力
又要出去補習又要驚搞到冇時間溫書
自己性格變到好易燥
一俾人阻住例如去補習嗰陣條路俾人塞住左或者塞車已經火到不得了
依家仲勁真係會屌埋出聲，今日唔知點解條街度好多派傳單或者問問卷纏住我
一開頭我已經忍住縮開不過係咁纏住我之後我真係第一次開聲發火屌鳩佢

咁浮燥未入考場已經輸左一半

唉 日日屌柒屋企人但我控制唔到自己
基本上晚晚都要出去補習
補完或者溫完書返到屋企想休息下溫多陣書佢哋又係咁衝入我房
問我食唔食問足兩三次我真係覺得好煩頂唔順真係會開聲屌鳩佢
我次次係間房到溫書佢成日都要衝入黎問我食唔食野，一係就打掃吸塵係咁整聲出黎
我真係好唔鍾意自己係間房溫緊書或者休息緊嗰陣把那有人入嚟我房
我真係好煩每次都要屌鳩佢
我真係好想大大聲同佢講屌你老母啊仆街

認真，一個公開試都咁吃力，入u都未必岩你
一係你就太緊張
同你講：一科intro to microecon幾個月就幾兩年幾嘅野教完仲要加深入啲，如果用呢個進度讀公開試三兩下就讀晒
這就是大學

應該似係後者
因為半年前都已經開始驚驚地

你當係大學前哨戰啦，入到大學激戰連場

而家連啲老師都知我補習搞到個人顛顛地
平時如果有人唔返去補課一定會鏟到佢飛起
而家我唔返都唔出聲

呢個時候心態最緊要，輕鬆少少，而家已經大致定左你個grade,剩餘係心態同臨場發揮
就讀港大神科給予巴打你嘅忠告

平常心真係好緊要 愈驚就愈發揮唔到
考完望返轉頭 其實一個試算得係d乜野

咁而家個成績都OK嘅如果保持水準在加小小進步嘅話應該可以做到你師弟
即係溫習上我都應付到但係心態上成日好緊張好驚

目標係咩？可以講少少相關資訊你聽聽

我自己讀書就唔算話好勤力嘅不過好多老師都話自己有少少小聰明天份
校內長期有幾科都係頭三
所以呢幾科都想起碼攞5或*
不過自己英文就差過人
數學就一般所以想係剩低嘅時間盡量想谷穩5
依家想試吓博hku edu chi 因為見收得比較低如果以我呢個成績發揮再加小小進步嘅話可能有少少機會

如果唔係aim神科真係無必要緊張，聽你講發揮正常水準港大都唔會難入，唔需要比自己太大壓力

首先中文我就擔心運氣方面因為中文始終都係運氣為主，自己個中文題都唔錯不過我都好驚會遇到唔知乜水嘅改卷
英文我而家個方向都係希望可以穩4
通識就希望可以攞到兩粒*，之前出去考大型補習社嘅mock都有lv5 ,而且大前提係網上睇返個Marking發覺條友係亂咁俾分，好多我係答岩，所以應該唔只呢個分

你本身係醒目仔，覺得港大普通科唔難入。但係有啲學生理解力同語文能力真係可以好低。10分都拎唔到。

想像唔到

四個柒頭負皮

柒頭

好多謝你呀巴打
後日我會努力㗎啦